<resources>
    <string name="app_name">LavenderLang</string>
    <string name="new_language">Новый язык</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="description">Описание</string>
    <string name="p">P</string>
    <string name="i">I</string>
    <string name="dictionary">Словарь</string>
    <string name="writing">Написание</string>
    <string name="punctuation">Пунктуация</string>
    <string name="grammar">Грамматика</string>
    <string name="word_formation">Словообразование</string>
    <string name="russian_vowels">а е ё и о у ы э ю я</string>
    <string name="russian_consonants">б в г д ж з й к л м н п р с т ф х ц ч ш щ</string>
    <string name="developers">Создатели:\n\n
        Арисова Елизавета @arisovaliza\n
        Макаревич Мария @programmerowl\n\n
        Студентки НИУ ВШЭ, направление "Программная инженерия", 2 курс</string>

    <string name="Head1">LavenderLang</string>
    <string name="Block1">
        LavenderLang — приложение, созданное, чтобы облегчить создание конлангов, то есть искусственных языков.
        Оно позволяет поэтапно конструировать различные части Вашего конланга и предоставляет информацию о разделах лингвистики,
        которые им соответствуют, а также осуществлять перевод между конлангом и русским языком.\n
        Данная страница содержит описание каждого раздела и специфики работы с ним.\n
        Переход на эту вкладку информации возможен с любой другой страницы приложения, так что,
        если у Вас возникнут вопросы, просто нажмите на кнопку в правом верхнем углу экрана. Удачи в создании языков!
    </string>

    <string name="Head2">Как работать с языком</string>
    <string name="Block2">
        У каждого языка есть 5 разделов: Написание, Пунктуация, Словарь, Грамматика и Словообразование.
        В Написании хранятся гласные и согласные Вашего языка, а также части речи, которые пишутся с заглавной буквы,
        в Пунктуации — соответствие знаков пунктуации в Вашем конланге и русском языке,
        в Словаре — все слова конланга, в Грамматике — варианты признаков (например, роды, падежи и т.д.) и грамматические правила,
        в Словообразовании — правила словообразования.
        Более подробное описание каждого раздела можно найти ниже.
        На большинстве страниц есть кнопка “Сохранить”, без ее нажатия Ваши изменения не сохранятся, так что будьте внимательны!
    </string>

    <string name="Head3">Создание языка</string>
    <string name="Block3">
        При создании нового языка часть полей (согласные и гласные в Написании, знаки пунктуации в Пунктуации,
        варианты признаков в Грамматике) задаются автоматически и соответствуют русскому языку,
        однако Вы в любой момент можете их изменить. Другие же части (грамматические правила в Грамматике,
        все Словообразование и Словарь) не содержат никакой информации и требуют заполнения вручную.\n
        Вы также можете восстановить уже готовый язык из json-файла, информацию об этом можно найти ниже.
    </string>

    <string name="Head4">Написание</string>
    <string name="Block4">
        В разделе “Написание” Вы можете выбрать гласные и согласные буквы, присутствующие в Вашем языке.
        Выбирать можно не только из русских и английских букв, но и из прочих символов, кроме пробела.
        Ради Вашего удобства между символами можно ставить пробелы, они не будут учитываться в обновлении алфавита.
        Все буквы в алфавите хранятся в нижнем регистре, и подразумевается, что, если строчная буква есть в алфавите,
        то соответствующая ей заглавная буква также там присутствует. Вы можете добавлять заглавные буквы в алфавит,
        однако они автоматически преобразуются в строчные./n
        Заметим: гласные и согласные не должны совпадать между собой,
        а также не должны встречаться среди знаков препинания конланга (например, если Вы поставили в
        соответствие русскому знаку препинания “!” слово “MEOW”, добавить букву “m” в согласные не выйдет).
        При совпадении гласных, согласных и знаков пунктуации новая информация не будет сохранена,
        а Вы увидите сообщение об ошибке.\n
        Кроме того, в этом разделе можно выбрать части речи, которые всегда будут писаться с заглавной буквы
        (как, например, существительные в немецком языке).\n
        Не забывайте нажимать кнопку “Сохранить” для обновления информации о языке!
    </string>

    <string name="Head5">Пунктуация</string>
    <string name="Block5">
        В разделе “Пунктуация” Вы можете создать уникальные для Вашего конланга знаки препинания и
        поставить их в соответствие русским знакам препинания.\n
        Заметим: знаки препинания не должны встречаться среди алфавита, то есть гласных и согласных
        букв конланга (например, если у Вас в согласных присутствует буква “m”, поставить в соответствие
        русскому знаку препинания “!” слово “MEOW” не выйдет). При совпадении гласных, согласных и знаков
        пунктуации новая информация не будет сохранена, а Вы увидите сообщение об ошибке.
        Не забывайте нажимать кнопку “Сохранить” для обновления информации о языке!
    </string>

    <string name="Head6">Немного лингвистики</string>
    <string name="Block6">
        1. Какие есть признаки\n
        У каждого слова есть постоянные и непостоянные признаки. Постоянные признаки сохраняются
        при изменении формы слова, непостоянные же, напротив, меняются и как раз отвечают за форму слова.
        Вот список признаков, с которым работает наше приложение:\n
        - Род\n
        - Число\n
        - Падеж\n
        - Время\n
        - Лицо\n
        - Наклонение\n
        - Вид\n
        - Залог\n
        - Степень сравнения\n
        2. Признаки у разных частей речи\n
        У каждой части речи есть свой набор постоянных и непостоянных признаков. Вот они:\n
        - Существительное\n
        Постоянные признаки: род\n
        Непостоянные признаки: число, падеж\n
        - Глагол\n
        Постоянные признаки: вид, залог\n
        Непостоянные признаки: время, число, род, лицо, наклонение\n
        - Прилагательное\n
        Постоянные признаки: -\n
        Непостоянные признаки: род, число, падеж, степень сравнения\n
        - Наречие\n
        Постоянные признаки: -\n
        Непостоянные признаки: степень сравнения\n
        - Причастие\n
        Постоянные признаки: вид, залог\n
        Непостоянные признаки: время, род, число, падеж\n
        - Деепричастие\n
        Постоянные признаки: вид\n
        Непостоянные признаки: -\n
        - Местоимения\n
        Постоянные признаки: род\n
        Непостоянные признаки: число, падеж\n
        - Числительные\n
        Постоянные признаки: -\n
        Непостоянные признаки: -\n
        - Предлоги и союзы\n
        Постоянные признаки: -\n
        Непостоянные признаки: -\n
        3. Грамматические правила и правила словообразования\n
        В чем разница? Грамматическое правило ставит слово в другую форму, то есть изменяет непостоянные
        признаки слова, а правило словообразования создает новое слово с другими постоянными признаками и,
        возможно, другой части речи.

    </string>

    <string name="Head7">Словарь</string>
    <string name="Block7">
        В словаре слова отображаются как “слово-перевод”, и на каждое из них можно нажать,
        чтобы перейти на страницу слова. Все слова находятся в инфинитиве, то есть в начальной форме,
        и изменять их непостоянные признаки нельзя, однако можно редактировать само слово, его перевод,
        часть речи и постоянные признаки.\n
        Не забывайте нажимать кнопку “Сохранить” для обновления информации о слове!\n
        1. Формы слова\n
        Для каждого слова показываются существующие формы этого слова.
        Они определяются автоматически по существующим в языке грамматическим правилам, их нельзя редактировать
        в самом словаре, однако Вы можете добавить нужное вам грамматическое правило в разделе Грамматики.\n
        2. Все слова, образованные от данного\n
        Для каждого слова можно посмотреть все слова, образованные от него с помощью имеющихся правил словообразования.
        Получившиеся слова не добавляются в словарь автоматически, но Вы можете, опираясь на описание примененного
        правила словообразования, ввести перевод какого-либо из полученных слов и потом добавить в словарь.\n
        3. Сортировка и фильтрация\n
        Изначально слова в словаре отсортированы по времени последнего изменения. Приложение также поддерживает
        сортировку словаря в алфавитном порядке по слову в конланге и по его переводу, а также фильтрацию по части речи.
    </string>

    <string name="Head8">Грамматика</string>
    <string name="Block8">
        1. Работа с признаками\n
        В Вашем конланге могут быть уникальные варианты признаков (например, вместо мужского,
        женского и среднего родов Вы можете сделать всего 2 рода: “полосатые деревья” и “деревья в клеточку”).
        Каждый вариант признака в конланге должен соответствовать какому-либо варианту этого признака в русском
        языке, иначе не будет возможен перевод на русский язык (например, вы можете сопоставить “полосатые деревья”
        женскому роду, а “деревья в клеточку” — мужскому). Варианты признаков можно редактировать и удалять,
        однако первый вариант каждого признака, являющийся “инфинитивом” данного признака, удалять нельзя.
        При удалении варианта из признаков во всех словах Вашего конланга, имевших этот вариант признака,
        он будет заменен на текущий “инфинитив” признака — тот самый неудаляемый первый вариант.\n
        2. Работа с правилами\n
        Грамматическое правило в нашем приложении состоит из нескольких частей. \n
        Сначала идет описание требований к слову, для которого выполняется преобразование, — так называемая маска.
        В ней можно задать часть речи изначального слова, регулярное выражение, которому оно должно удовлетворять,
        и постоянные признаки этого слова. Подробнее про правила регулярных выражений написано ниже.\n
        После маски идут непостоянные признаки конечного слова, описывающие форму слова, которая получается в
        результате применения данного правила, эти признаки также можно редактировать. \n
        Затем идет блок трансформации — описание изменений самого слова. Вы можете задать, сколько букв надо
        убрать из начала слова, какую строку приписать в начало слова вместо убранных символов, сколько букв убрать
        из конца слова и какую строку приписать вместо них. Заметьте, что строки должны содержать только буквы из
        алфавита конланга, в противном случае новая информация не будет сохранена, а Вы увидите сообщение об ошибке.\n
        Не забывайте нажимать кнопку “Сохранить” для обновления информации о правиле!\n
        3. Как работают регулярные выражения\n
        Наше приложение поддерживает работу с регулярными выражениями, соответствующими правилам написания
        регулярных выражений в языке программирования Java, поэтому, если Вы хотите, Вы можете составлять достаточно
        сложные выражения. Однако, если Вы не хотите углубляться в изучение регулярных выражений,
        Вам будет вполне достаточно основ синтаксиса, описанных ниже.\n
        В синтаксисе регулярных выражений есть следующие метасимволы (специальные символы):\n
        1. Метасимволы для группировки символов\n
        . — любой символ\n
        [абв] — любой символ из перечисленных\n
        [^абв] — любой символ, кроме перечисленных\n
        [а-я] — диапазон символов\n
        2. Метасимволы для обозначения количества символов – квантификаторы\n
        ? — 1 или отсутствует\n
        * — 0 и более раз\n
        + — 1 и более раз\n
        {n} — n раз, где n — число\n
        Квантификатор всегда следует после символа или группы символов.\n
        3. Экранирование\n
        Если Вы хотите использовать какой-то из метасимволов как обычный символ, (например, если он присутствует
        у вас в алфавите), Вам нужно добавить перед ним “\\”.\n
        Изначально во всех правилах регулярное выражение равно “.*”, то есть “любая последовательность
        символов, повторенная 0 или более раз”. Такому регулярному выражению удовлетворяет любое слово. \n
        Другие примеры регулярных выражений: \n
        - “a.+” — слово, начинающееся на букву “а” и содержащее еще хотя бы один символ\n
        - “.{3}а” — слово, содержащее ровно 3 любых символа и букву “а” как 4-й символ\n
        - “.{4}” — любое слово из 4 символов\n
        - “[а-в]*” — слово, содержащее только буквы “а”, “б” и “в”\n
    </string>
    <string name="Head9">Словообразование</string>
    <string name="Block9">
        1. Работа с правилами\n
        У правил словообразования есть описание, поясняющее, как изменяется значение слова в
        результате применения этого правила (например, Вы можете решить, что в Вашем конланге суффикс “а”
        образует из существительного его уменьшительно-ласкательную версию, и описать это в данном поле).\n
        Далее правило словообразования устроено крайне похоже на грамматическое правило. \n
        Сначала идет описание требований к слову, для которого выполняется преобразование, — так называемая маска.
        В ней можно задать часть речи изначального слова, регулярное выражение, которому оно должно удовлетворять,
        и постоянные признаки этого слова. Подробнее про правила регулярных выражений написано ниже.\n
        После маски следует часть речи и постоянные признаки конечного слова, получаемого в результате
        применения данного правила, эти поля также можно редактировать. \n
        Затем идет блок трансформации — описание изменений самого слова. Вы можете задать,
        сколько букв надо убрать из начала слова, какую строку приписать в начало слова вместо убранных символов,
        сколько букв убрать из конца слова и какую строку приписать вместо них. Заметьте, что строки должны
        содержать только буквы из алфавита конланга, в противном случае новая информация не будет сохранена, а
        Вы увидите сообщение об ошибке.\n
        Не забывайте нажимать кнопку “Сохранить” для обновления информации о правиле!\n
        2. Как работают регулярные выражения\n
        Наше приложение поддерживает работу с регулярными выражениями, соответствующими правилам
        написания регулярных выражений в языке программирования Java, поэтому, если Вы хотите,
        Вы можете составлять достаточно сложные выражения. Однако, если Вы не хотите углубляться в изучение
        регулярных выражений, Вам будет вполне достаточно основ синтаксиса, описанных ниже.\n
        В синтаксисе регулярных выражений есть следующие метасимволы (специальные символы):\n
        1. Метасимволы для группировки символов\n
        . — любой символ\n
        [абв] — любой символ из перечисленных\n
        [^абв] — любой символ, кроме перечисленных\n
        [а-я] — диапазон символов\n
        2. Метасимволы для обозначения количества символов – квантификаторы\n
        ? — 1 или отсутствует\n
        * — 0 и более раз\n
        + — 1 и более раз\n
        {n} — n раз, где n — число\n
        Квантификатор всегда следует после символа или группы символов.\n
        3. Экранирование\n
        Если Вы хотите использовать какой-то из метасимволов как обычный символ, (например, если он присутствует
        у вас в алфавите), Вам нужно добавить перед ним “\\”.\n
        Изначально во всех правилах регулярное выражение равно “.*”, то есть “любая последовательность
        символов, повторенная 0 или более раз”. Такому регулярному выражению удовлетворяет любое слово. \n
        Другие примеры регулярных выражений: \n
        - “a.+” — слово, начинающееся на букву “а” и содержащее еще хотя бы один символ\n
        - “.{3}а” — слово, содержащее ровно 3 любых символа и букву “а” как 4-й символ\n
        - “.{4}” — любое слово из 4 символов\n
        - “[а-в]*” — слово, содержащее только буквы “а”, “б” и “в”
    </string>
    <string name="Head10">Переводчик</string>
    <string name="Block10">
        Наше приложение поддерживает двусторонний перевод между конлангом и русским языком.
        В левом верхнем углу Вы можете выбрать конланг из созданных Вами, а в правом верхнем углу — то,
        будет текст переводиться с русского языка на конланг или наоборот. Наш переводчик является
        регистр-чувствительным, то есть перевод слов, написанных с заглавной буквы, также будет начинаться с
        заглавной буквы. Также при переводе знаки пунктуации конланга заменяются на соответствующие им
        знаки пунктуации русского языка, и наоборот. Слова, для которых не удалось найти перевод, отображаются
        без изменений.\n
        При переводе с русского языка учитываются части речи, которые всегда пишутся с заглавной буквы
        (их можно выбрать в разделе Написание): перевод слов, принадлежащих к этим частям речи, будет
        начинаться с заглавной буквы. Отметим особенность переводчика: если в словаре Вашего конланга присутствует
        инфинитив слова, которое вы пытаетесь перевести, но отсутствует форма слова, соответствующая переводимому с
        русского слову, то его переводом будет являться слово на конланге в инфинитиве (например, если в Вашем
        конланге слово “ааа” означает “кошечка”, но вы не указали в грамматических правилах подходящее для этого
        слова правило для получения множественного числа или любого другого падежа данного слова, то слова “кошечки”,
        “кошечку”, “кошечек” и т.д. все будут переведены с русского как “ааа”).
    </string>
    <string name="Head11">Работа с файлами</string>
    <string name="Block11">
        Наше приложение позволяет скачать язык как json-файл для передачи языка другому пользователю и
        как pdf-файл, содержащий всю информацию о языке в читаемом виде. Также Вы можете восстановить язык из
        json-файла — например, чтобы посмотреть в своем приложении отправленный Вам файлом язык другого пользователя./n
        1. Доступ к памяти\n
        Перед тем, как работать с файлами, Вам необходимо дать приложению доступ к памяти Вашего устройства.
        Это можно сделать, нажав кнопку на странице восстановления языка из файла, или же после нажатия на
        кнопку скачивания языка — если Вы еще не дали приложению доступ к памяти, оно уведомит Вас об этом и
        запросит его.\n
        2. Скачивание файлов\n
        Для скачивания файла языка в одном из форматов достаточно просто нажать на соответствующую кнопку.
        Изначально скачиваемые файлы имеют название, соответствующее записанному транслитом (английскими буквами)
        названию скачиваемого языка, но Вы можете переименовать файл при сохранении так, как Вам будет удобно.\n
        3. Восстановление языка из файла\n
        Для восстановления языка из файла Вам нужно выбрать папку, в которой лежит файл. Если этой папки нет в
        списке, значит, Вы не дали приложению доступ к ней, и Вам следует это сделать, нажав на соответствующую
        кнопку. Затем Вам нужно написать название файла, включая расширение “.json”, и нажать на кнопку
        восстановления языка.\n
    </string>
    <string name="home">Домой</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="translator">Переводчик</string>

</resources>