<resources>
    <string name="app_name">LavenderLang</string>
    <string name="new_language">Новый язык</string>
    <string name="stupid_text">Сочувствуем.</string>
    <string name="name">Name</string>
    <string name="description">Description</string>
    <string name="p">P</string>
    <string name="i">I</string>
    <string name="dictionary">Dictionary</string>
    <string name="writing">Writing</string>
    <string name="punctuation">Punctuation</string>
    <string name="grammar">Grammar</string>
    <string name="word_formation">Word formation</string>
    <string name="russian_vowels">а е ё и о у ы э ю я</string>
    <string name="russian_consonants">б в г д ж з й к л м н п р с т ф х ц ч ш щ</string>
    <string name="developers">Создатели:\n\n
        Арисова Елизавета @arisovaliza\n
        Макаревич Мария @programmerowl\n\n
        Студентки НИУ ВШЭ, направление программная инженерия, 2 курс</string>
    <string name="Head1">LavenderLang</string>
    <string name="Block1">
        LavenderLang — приложение, созданное, чтобы облегчить создание конлангов, то есть искусственных языков.
        Оно позволяет поэтапно конструировать различные части Вашего конланга и предоставляет информацию о разделах лингвистики,
        которые им соответствуют, а также осуществлять перевод между конлангом и русским языком.
        Данная страница содержит описание каждого раздела и специфики работы с ним.
        Переход на эту вкладку информации возможен с любой другой страницы приложения, так что,
        если у Вас возникнут вопросы, просто нажмите на кнопку в правом верхнем углу экрана. Удачи в создании языков!
    </string>
    <string name="Head2">Как работать с языком</string>
    <string name="Block2">
        У каждого языка есть 5 разделов: Написание, Пунктуация, Словарь, Грамматика и Словообразование.
        В Написании хранятся гласные и согласные Вашего языка, а также части речи, которые пишутся с заглавной буквы,
        в Пунктуации — соответствие знаков пунктуации в Вашем конланге и русском языке,
        в Словаре — все слова конланга, в Грамматике — варианты признаков (например, роды, падежи и т.д.) и грамматические правила,
        в Словообразовании — правила словообразования.
        Более подробное описание каждого раздела можно найти ниже.
        На большинстве страниц есть кнопка “Сохранить”, без ее нажатия Ваши изменения не сохранятся, так что будьте внимательны!
    </string>
</resources>